楊振權：如果法官都得不到尊重，法律又怎麼會得到尊重呢？

（殘體字慎入）

無論是從對法官的稱呼、法官的服飾，還是從法庭的設計和司法的禮儀，我們時刻都能感受到香港社會公眾對法官的尊重和敬仰以及法官對自身使命的體認和期許。實習期間，我曾請教高等法院上訴庭楊振權法官，香港法官的尊榮和司法的權威從何而來？楊官沒有正面回答我的問題，而是反問了我一句：如果法官都得不到尊重，法律又怎麼會得到尊重呢？

(作者係《華東法律評論》編輯、香港大學普通法碩士)

荒謬

市民只需尊重法律, 幾時要需尊重法官

邊個先係老細 你只係根據法律去判案嘅一件工具

唔好意思 係法律都唔係經民主程序而定既情況下 法律都係垃圾黎